[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( left( frac{2 sqrt{3}}{2} right)^{ sqrt{3}+1} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{16} )",
        "choice2": "( frac{1}{4} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "4",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "함수 ( f(x) 2x^2 + 5 ) 에 대하여 ( lim_{{x to 2}} frac{{f(x) f(2)}}{{x 2}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "sin (( pi theta) frac{5}{13} )이고 cos ( theta < 0 )일 때, tan ( theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{12}{13} )",
        "choice2": "( frac{5}{12} )",
        "choice3": "0",
        "choice4": "( frac{5}{12} )",
        "choice5": "( frac{12}{13} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "실수 전체의 집합에서 연속이 되도록 하는 모든 상수 ( a )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 4 )",
        "choice5": "( 5 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_1 2a_5 ), (a_8 + a_{12} 6 )일 때, (a_2 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "17",
        "choice2": "19",
        "choice3": "21",
        "choice4": "23",
        "choice5": "25",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "(f(x) x^3 3x^2 + k )의 극댓값이 9일 때, 함수 (f(x) )의 극솟값은? (단, (k )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "수열 ( {a_n } )의 첫째항부터 제 ( n )항까지의 합을 ( S_n )이라 하자. ( S_n frac{1}{n(n+1)} )일 때, ( sum_{k 1}^{10}(S_k a_k) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( frac{3}{5} )",
        "choice3": "( frac{7}{10} )",
        "choice4": "( frac{4}{5} )",
        "choice5": "( frac{9}{10} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "곡선 (y x^3 4x + 5 ) 위의 점 ((1, 2) )에서의 접선이 곡선 (y x^4 + 3x + a )에 접할 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "곡선 (y f(x) )와 직선 (y k )가 만나는 두 점의 (x )좌표를 ( alpha_1, alpha_2 )라 할 때, (| alpha_1 alpha_2| 8 )이다. 곡선 (y g(x) )와 직선 (y k )가 만나는 두 점의 (x )좌표를 ( beta_1, beta_2 )라 할 때, (| beta_1 beta_2| )의 값은? (단, (k )는 ( 1 < k < 1 )인 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "( frac{7}{2} )",
        "choice3": "4",
        "choice4": "( frac{9}{2} )",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "수직선 위의 점 A(6)과 시각 ( t 0 )일 때 원점을 출발하여 이 수직선 위를 움직이는 점 P가 있다. 시각 ( t(t geq 0) )에서의 점 P의 속도 ( v(t) )를 ( v(t) 3t^2 + at (a > 0) ) 이라 하자. 시각 ( t 2 )에서 점 P와 점 A 사이의 거리가 10일 때, 상수 ( a )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "함수 ( f(x) (x 2)^2 + k )에 대하여 다음 조건을 만족시키는 자연수 ( n )의 개수가 2일 때, 상수 ( k )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "실수 (t(t > 0) )에 대하여 직선 (y x + t )와 곡선 (y x^2 )이 만나는 두 점을 A, B라 하자. 점 A를 지나고 x축에 평행한 직선이 곡선 (y x^2 )과 만나는 점 중 A가 아닌 점을 C, 점 B에서 선분 AC에 내린 수선의 발을 H라 하자. [ lim_{t to 0^+} frac{ overline{AH} overline{CH}}{t} ] 의 값은? (단, 점 A의 x좌표는 양수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "AC × CD의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(6 sqrt{10} )",
        "choice2": "(10 sqrt{5} )",
        "choice3": "(16 sqrt{2} )",
        "choice4": "(12 sqrt{5} )",
        "choice5": "(20 sqrt{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "최고차항의 계수가 1이고 ( f(0) 0 ), ( f(1) 0 ) 인 삼차함수 ( f(x) ) 에 대하여 함수 ( g(t) ) 를 [ g(t) int_{t}^{t+1} f(x) dx int_{0}^{1} |f(x)| dx ] 라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "(|a_m| geq 5를 만족시키는 100 이하의 자연수 (m )의 개수를 (p )라 할 때, (p + a_1 )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "10",
        "choice3": "12",
        "choice4": "14",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( log_{3}(x 4) log_{9}(x+2) )를 만족시키는 실수 (x )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "함수 (f(x) )에 대하여 (f'(x) 6x^2 4x + 3 )이고 (f(1) 5 )일 때, (f(2) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 15
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "수열 ( {a_n } )에 대하여 ( sum_{k 1}^{5} a_k 10 )일 때, ( sum_{k 1}^{5} c a_k 65 + sum_{k 1}^{5} c )를 만족시키는 상수 (c )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 109
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "방정식 (3x^4 4x^3 12x^2 + k 0 )이 서로 다른 4개의 실근을 갖도록 하는 자연수 (k )의 개수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 80
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "상수 (k(k<0) )에 대하여 두 함수 (f(x) x^3+x^2 x ), (g(x) 4|x|+k )의 그래프가 만나는 점의 개수가 2일 때, 두 함수의 그래프로 둘러싸인 부분의 넓이를 (S )라 하자. (30 times S )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 226
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "그림과 같이 곡선 ( y 2^x ) 위에 두 점 P ((a, 2^a) ), Q ((b, 2^b) )가 있다. 직선 PQ의 기울기를 ( m )이라 할 때, 점 P를 지나며 기울기가 ( m )인 직선이 ( x )축, ( y )축과 만나는 점을 각각 A, B라 하고, 점 Q를 지나며 기울기가 ( m )인 직선이 ( x )축과 만나는 점을 C라 하자. ( dfrac{ overline{AB}}{ overline{PB}} 4 overline{PB} ) (, quad overline{CQ} 3 overline{AB} )일 때, ( 90 times (a + b) )의 값을 구하시오. (단, (0 < a < b )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "최고차항의 계수가 1이고 ( x 3 )에서 극댓값 8을 갖는 삼차함수 ( f(x) )가 있다. 실수 ( t )에 대하여 함수 ( g(x) )를 [ g(x) begin{cases} f(x) & (x geq t) f(x) + 2f(t) & (x < t) end{cases} ] 라 할 때, 방정식 ( g(x) 0 )의 서로 다른 실근의 개수를 ( h(t) )라 하자. 함수 ( h(t) )가 ( t a )에서 불연속인 ( a )의 값이 두 개일 때, ( f(8) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 82
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( lim_{{x to 0}} frac{{4^x 2^x}}{x} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ln 2",
        "choice2": "1",
        "choice3": "2 ln 2",
        "choice4": "2",
        "choice5": "3 ln 2",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( int_{0}^{ pi} x cos left( frac{ pi}{2} x right) dx )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ pi}{2} )",
        "choice2": "( pi )",
        "choice3": "( frac{3 pi}{2} )",
        "choice4": "(2 pi )",
        "choice5": "( frac{5 pi}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "( lim_{{n to infty}} frac{{ frac{n a_n + 1}}{{a_n + 2n}}}}의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "양수 ( k )에 대하여 곡선 ( y sqrt{ frac{kx}{2x^2+1}} ) 와 ( x )축 및 두 직선 ( x 1 ), ( x 2 )로 둘러싸인 부분을 밑면으로 하고 ( x )축에 수직인 평면으로 자른 단면이 모두 정사각형인 입체도형의 부피가 ( 2 ln 3 )일 때, ( k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "( lim_{{n to infty}} S_n ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{68}{5} )",
        "choice2": "( frac{34}{3} )",
        "choice3": "( frac{68}{7} )",
        "choice4": "( frac{17}{2} )",
        "choice5": "( frac{68}{9} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "( lim_{{ theta to 0^+}} frac{g( theta)}{ theta^2 times f( theta)} ) 의 값은? (단, (0 < theta < frac{ pi}{4} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{8} )",
        "choice2": "( frac{1}{4} )",
        "choice3": "( frac{3}{8} )",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "( frac{5}{8} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "함수 ( f(x) e^x + x )가 있다. 양수 ( t )에 대하여 점 ( (t, 0) )과 점 ( (x, f(x)) ) 사이의 거리가 ( x s )에서 최소일 때, 실수 ( f(s) )의 값을 ( g(t) )라 하자. 함수 ( g(t) )의 역함수를 ( h(t) )라 할 때, ( h'(1) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 54
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 사차함수 ( f(x) )와 구간 ( (0, infty) )에서 ( g(x) geq 0 )인 함수 ( g(x) )가 다음 조건을 만족시킨다. (가) ( x leq 3 )인 모든 실수 ( x )에 대하여 ( f(x) geq f( 3) )이다. (나) ( x > 3 )인 모든 실수 ( x )에 대하여 [ g(x+3) { f(x) f(0) }^2 f'(x) ]이다. [ int_{4}^{5} g(x)dx frac{q}{p} text{일 때, } p+q text{의 값을 구하시오. (단, } p text{와 } q text{는 서로소인 자연수이다.)} [4점] ]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 48
    }
]